乜原來香港教育女仔16年，結果係咁！

大學畢業出黎做野，一結婚就辭工生仔靠男仔養，
女仔一世做7年野，男仔做40年，
首期女仔俾男仔供，層樓兩份名，
終於知道古代點解唔俾女仔讀書啦，
女仔學16年做7年，男仔做40年

已經見到3個係咁，結論係女仔學歷起感情台冇用。

女人：湊仔都好辛苦

所以你明唔明點解女性主義者提倡平權，支持男女AA，支持男人可以湊仔，女人可以負責搵錢，提倡消除所有性別定型。

女權本身就係提倡緊平權，對男女一視同仁，佢嘅本質係好，只係有啲極端女權流派同埋（Feminism）中文譯得差嘅關係，令人對整體女權觀感唔好，覺得女權本身係爭取緊女人權力>男人。

Sample size = 3

我認識大約100個同大學畢業嘅女仔
到依家佢地30歲左右
我仲未發現任何一個係無做嘢，無論有無結婚都好
所以你認識嘅人係零舍垃圾

最大問題唔少人有着數就女權
冇着數/要辛苦就叫男人做

呢個世界係咁唔公平架啦
其實呢個現象係上一代人尤其普遍
而係喺現代社會，整體多左祈盼女姓有自己事業
Anyway
讀咁多年書唔做嘢其實真係浪費
尤其係極專科目

一結婚就辭工生仔靠男仔養

有幾多香港男仔做到呀
唔講供樓租樓，單單只係養老婆都一半男人做唔到啦
都未講生仔

大把人自己都養唔掂，但係唔好忘記有啲人有錢到可以養幾個都得。

幣在有好多女人好懶呢

女人：家務，湊仔係一份有返工冇放工嘅工嚟，辛苦過晒你地啲男人

咁樣嘅人生唔會好無挑戰性咩

如果個個女人都同男人一樣講挑戰性
班女仔就唔會嫁普通人架啦
唔嫁你 就會連拖都唔想同你拍
我好多女性朋友都係係屋企湊小朋友
咁唔係可以點？
生咗小朋友邊個湊？唔係人人有父母幫同關係良好
老公一日2餐飯邊個解決？長期出街食對身體都唔好
屋企每日都有衫褲鞋襪要洗、曬、收、接
去街市買餸煮飯要時間
買完菜拎返屋企仲要清理乾淨佢地
屋企地板 洗手間馬桶 1-2日就要去洗一次
未計換床單 其他大大小小家務懶得打出黎
如果有錢請到一個你可以好安心放自己幾歲人仔俾佢單獨照顧 咁都解決到問題可以返工既
某程度上出去返工唔洗照顧成個屋企
都係幾開心無憂 放工返屋企就可以攤同食

我無做過師奶
只係一直睇住呀媽全職返工同埋照顧到全家
覺得非常欣賞佢 但都唔想佢要咁可憐做人
同樣地，我老豆都要返工，但佢真係少少家務都唔會做
最多幫手買米同油但我媽都唔會怨過一句，佢真係好心甘情願落力照顧我老豆
而家佢唔再返工只做全職家庭主婦咁先叫人道同公平囉

當然事實上真係有班懶到死既港女唔願返工又唔寧做家務但老公又唔係搵到好多錢，只係一心自私想要老公養做少奶奶個班懶蟲另計

我做野個度
結左婚既生左既都做緊野
返到屋企仲要煮飯比成家食
同教仔女做功課
有個仲要一路讀master一路做野仲要駝b
點解你識既人係咁就代表曬全香港女人？
每次有你呢啲case就一定一竹篙打一船人
話香港女人又廢又懶
根本大部分女人都係安守本分做到半死
但永遠無人知無人理
淨係識捉住少數case黎屌女人

有時候覺得做老豆老母真係要付出好多
付出埋自己成個人生同時間

我老豆係負責打理屋企所有水電野
有事就開工 冇事就收工攤係床
但全職返工既呀媽就真心勁
佢對頭家真係有好多愛先可以咁勤力
其他人屋企係點我唔知啦
但我屋企真係比我媽打理得好乾淨好整齊冇多餘垃圾
每日都有正正常常又健康既飯菜食
而家我地一放工，我媽就馬上煮
永遠都食到熱辣辣既飯菜
就算我地一家3個人放工唔同時間
我媽係可以分開3次煮
最勁既係，佢唔會話怨你地要佢咁辛苦
而且我哋從來唔需要佢做到咁貼心服務架會成日話唔洗煮我飯啦
但我媽要咁做佢先覺得安心
呢種家庭主婦就真係要比個專業佢👍🏻
就算佢成日玩手機攤梳化都應份嘅

你阿媽真係好偉大

我媽媽都係咁，生左仔之後就全職打理屋企，照顧老公仔女日常生活同家務，為既就係我地放工放學之後可休息唔洗擔心其他瑣碎野
其實好多全職主婦仲辛苦過男人番工，但男人成日覺得女人係屋企=休息，好似d家務瑣事識得自動消失咁

全職媽媽其實做既野係好厭惡性
入街市買新鮮食材
你好間中先入就冇野姐
當你成日要入濕漉漉既街市其實好討厭
買完海鮮返屋企又要處理佢
我覺得好臭好難頂
好難想像班師奶係日日都咁做
仲有洗馬桶班男人真係噴到周圍有尿積
呢啲嘢真係要自己落手去洗過先會知真相
呀媽仲要係成日要做唔可以拒絕唔做
我有時去其他朋友屋企
真係望到好多污糟野
之後再返自己屋企，就知所有眼前舒服嘅家都係有人係背後默默做

你講緊靚女姐 樣衰d既咪又係做成世
成日focus係d靚女到 又唔照下鏡睇下自己銀行戶口有幾錢

搵uncle 咪得

見過唔少係結咗婚唔生仔都唔返工

太多人有光環搶就衝出黎女權
會影響自己利益時候就睇唔到
同反對種族歧視一樣，比啲眼裡只有錢嘅人搞臭個朵

秒殺

我阿媽仲會每件嘢細心咁抹
啲「la」位仲會用刷掃
日日勁早起身煮早餐同午餐俾屋企人帶飯
媽媽多謝你